{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Ma l√§hen \"vroom vroom!\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on rattad."},{"text":"S√µidan teel."},{"text":"Inimesed s√µidavad minus."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Raamat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","alt":"Car"}},{"level":"2","type":"transport","question":"K√§in chugga chugga, choo cho! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è S√µidan radadel."},{"text":"Ma v√µin olla v√§ga pikk."},{"text":"Kannan inimesi v√µi asju kaugetesse kohtadesse."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","alt":"Train"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja suudan palju inimesi kaasas kanda."},{"text":"üòÄ Mul on ankur."},{"text":"Reisin merel v√µi j√§rvel."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","alt":"Boat"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Ô∏è Viin teid erinevatesse riikidesse."},{"text":"Inimesed istuvad minu sees, kui lendavad k√µrgel maapinna kohal."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","alt":"Airplane"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja te pedaalite mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kelluke, mida heliseda."},{"text":"Sa istud istmel."},{"text":"Sa kasutad oma jalgu, et mind minema ajada."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Kinga","isCorrect":false},{"label":"Kahvel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","alt":"Bike"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Aitan inimesi, kui nad on haiged ja vaja kiiresti haiglasse minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on k√µva sireen."},{"text":"Mul on punane rist peal."},{"text":"Mul on sees spetsiaalne varustus, mis aitab inimesi."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Postkast","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","alt":"Ambulance"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen suur ja kollane ning viin lapsed kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad punased tuled."},{"text":"Olen tihti lastega rahvast t√§is."},{"text":"Peatun t√§naval, et lastele j√§rele tulla ja √§ra visata."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Kell","isCorrect":false},{"label":"Padi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","alt":"School Bus"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen auto, mis aitab tulekahjusid kustutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur voolik."},{"text":"Tulet√µrjujad ajavad mind."},{"text":"‚ñ´ Kasutan vett ohtlike olukordade peatamiseks."}],"options":[{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Tabel","isCorrect":false},{"label":"Lusikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","alt":"Fire Truck"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen k√ºlgkorviga mootorratas! Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma ei n√§e tavaliselt teedel."},{"text":"Ô∏è Mul on kolm ratast."},{"text":"Ô∏è Lisaiste juhi k√µrval on s√µitjale v√µi kaubale."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"K√ºlgvankri mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Pulgakomm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","alt":"Sidecar Motorcycle"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Kannan asju vee all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma l√§hen v√§ga s√ºgavale."},{"text":"Olen pikka aega nagu sigar."},{"text":"Minu sees reisimiseks on vaja erivarustust, kuna olen veekindel."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"R√§stik","isCorrect":false},{"label":"Plaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","alt":"Submarine"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ujun meres ja √ºtlen \"glub glub\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on uimed."},{"text":"Elan vees."},{"text":"Kassid ei saa mind ookeanist k√§tte"}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja roomab liival. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga aeglane."},{"text":"Ô∏è Elan ranna l√§hedal."},{"text":"M√µned inimesed hoiavad mind lemmikloomana!"}],"options":[{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Loomad ujuvad minus."},{"text":"Paadid vajavad mind reisimiseks."}],"options":[{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Taevas","isCorrect":false},{"label":"Park","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Ma lehvitan sulle rannas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigun alati."},{"text":"Ô∏è Minu l√§hedusse saab ehitada liivakaste."},{"text":"Ô∏è Ookeani viis inimesi tervitada"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Laine","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen staar, kes elab meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Mul on viis k√§tt."},{"text":"Elan mere all."},{"text":"Ô∏è V√µib-olla n√§en v√§lja nagu staar"}],"options":[{"label":"Seastar","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on suur saba ja h√ºppan veest v√§lja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"Suudan v√§ga kiiresti ujuda."},{"text":"Inimestele meeldib mind vaadata!"}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Ma peidan end hirmunult oma kesta sisse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√µnnin k√ºlili."},{"text":"Mul on k√µva kest."},{"text":"Sa leiad mind mere √§√§rest"}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma saan v√§rve muuta."},{"text":"Elan s√ºgaval meres."},{"text":"8Ô∏è Relvade arv"}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur teravate hammastega kala. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kardavad mind."},{"text":"Ujun v√§ga kiiresti"},{"text":"Mul on v√§ga teravad hambad"}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Guppy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen koht, kus paljud kalad ja taimed elavad koos mere all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minus elab palju v√§rvilisi loomi"},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind soojast veest"},{"text":"Olen ehitis ookeaniloomadele."}],"options":[{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"K√µrb","isCorrect":false},{"label":"Mets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}